和統是引火自焚

我係從中國共產黨角度去睇，同時只係推論時情發生既可能，唔係講陰謀論

和平統一只有在國民黨執政先會發生。

行一國兩制等同承認國民黨係台灣既執政地位，同時容許國民黨進入中國政治體制，從此中國由只有一個有執政能力既政黨，變成兩個，支持國民黨不再是叛國。

給予中國人多一個選擇，對中共絕不是好事，不論最後誰勝誰負，中共都必須面對另一意識形態既衝擊，而且係合法地衝擊，因此和統只是引狼入室。

由此可見中共並非視此事單單是政治事件，更可能包含經濟因素，使中共冇得揀之下唯有選擇急急和統